---
tags:
  - ressource
  - interactif
  - informatique
  - école
  - collège
  - lycée
---
import Image from '@theme/IdealImage';

# Site Cybersécurité

Un site proposant divers ressources concernant la cybersécurité. 

## Liens

[Le site](https://cybersecurite.forge.apps.education.fr/cyber) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cybersecurite/cyber) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cybersecurite/cyber/-/issues)

## Présentation générale

Des informations sur les bonnes pratiques en matière de sécurité informatique, des conseils pour protéger ses données et sa vie privée, ainsi que des astuces pour détecter et contrer les menaces en ligne.

Des défis interactifs pour mettre à l'épreuve vos compétences en cybersécurité, vous permettant de vous entraîner tout en vous amusant. En complément de ceux-ci, il propose une sélection de plateformes externes renommées, où vous pourrez aussi tester vos compétences dans des environnements variés.

Une gamme d'outils puissants, libres et actualisés pour vous aider à résoudre les défis, qu'il s'agisse de cryptographie, d'analyse de logiciels malveillants ou de sécurisation des réseaux. Avec ces ressources à portée de main, vous serez prêt à relever tous les défis de cybersécurité qui se présenteront à vous.

Que vous soyez débutant, simple curieux ou d'un niveau avancé, notre plateforme d'apprentissage est adaptée à tous et renforcera vos connaissances et compétences en matière de cybersécurité.

- Actualités et ressources
- Bonnes pratiques
- Boîte à outils
- Challenges
- Plateformes de challenges
- Divers : découverte des métiers, orientaton post-bac, films, romans, bandes déssinées

## En images

<Image img={require('./img/cybersecurite_1.png')} /><Image img={require('./img/cybersecurite_2.png')} /><Image img={require('./img/cybersecurite_3.png')} />
